以暴制暴不能使我們重得昔日的香港:一個支持民主公義但較保守的70後

我l明大家對政府，藍絲，黑警也好僨怒。我都是。我成日在另一討論區對這班藍絲冷嘲熱諷。但一個運動是要爭取到最多人支持，尤其警察。而不是不斷嚇怕更多人。尤其宜家對家派人入來搗亂，之後屈我們做。目的使更多一般市民反感。使他們更抗拒民主，覺得冇民主至會使生活安定。政府也大打經濟牌(題外話:我昨晚在電視見到7婆個死樣都想屌她 ). 為了奪回道德力量，感召更多人認同我們的訴求，係時候改變策略。
1.和平遊行完就散，唔好留低同警察攪對抗。仲乜要益他們有豐厚加班費。也可避免對家派人攪局。南韓之前歲月號意外也是持續性每週末和平集會，舉行左廿幾星期後總統终於下台。
2.對警察友善些，集會遊行時主動同他們講辛苦你們。如果次次也侮辱甚至擲警察，即使原本同情認同我們的也會走向我們對立面。而且我們針對的是政權，不是執法者。當然一定要追究黑警罪行。其實如果警察知個集會遊行是和平，有良知的警察態度不會太差。之前銀髮族遊行，前日教區攪燭光遊行都可以睇到。
3.禍不及家人。不要辱駡傷害警察妻兒。相信你們也對中共打壓迫害異見人仕家人反感，自己不要做相同的事。
4.香港人始終揾食要緊，不論你們是否同意這價值觀。其實看到更多的不合作運動也不會迫到政府讓步，反而失去支持者。係時候要停。反而抵制藍絲商店可以繼續，但也不可去他們商舖攪事。
5.這一點我明白好難，但我們不妨行出和解第一步。就之前所做較擊行為向全港道歉，但不代表我們放棄訴求。其實應道歉是政府，但他們不道歉反而我們道歉更顯出我們人格比他們高尚。
只有和平爭取訴求社會才會有持久穩定和。

持久係冇用既

69 616都反映出只和平示威 政府睬你都有味
你成篇文俾人感覺係做咩都唔好 冇用
只和理非手法唔係唔好 但你都要講多d實際做法 例如點去罷買 先至有建設性

我绝對認為政府今次係要負全責。問題係宜家香港人民智未高到如果因不合作運動使他們生活不便，他們會一齊俾壓力政府。正如陶傑講，中國人仍停留在口腔期。即使當日有出來行的，也有些人一樣介意你們阻他們返工。介意你們放火。他們宜家唔係鬧政府，係鬧你們。我讚成唔幫襯藍絲店。我只希望可以爭取最多市民支持。

我覺得，你們宜家想要的除左政府要回應你們訴求外，仲要全香港人一定要聽你們支笛，否則就批判他們。我有朋友係黃絲，但星期一冇罷工，结果俾你們同道中人話佢地係藍絲食屎狗。你們同藍絲和中共有分別嗎？你們想爭取的是民主公義的社會定一個由你們話哂事的社會。

我绝對知黑警點衰。我只希望這埸運動最後使香港變得更公義，而不是更仇恨。雖然仇恨绝對是林鄭做成。但我們可以選擇不上她當。我同意加強文宣，起碼俾小商舖知他們要付不合理高的租金是因為政府不合理的政策。

我其實好佩服你們的勇氣，明知结果係點也向前衝。但我真的痛心你們被捕，受傷。為這仆街政府真的不值得。

2014

武力戰爭根絕對山蕃要用番對等武力

大家武力不對等。前線示威者一定蝕底。

我睇完黑警在太古站點對示威者後決定收回這句說話。

但我真是不忍心睇到你們受傷😭

14年仲有用 而家?

*講